京海底撈分店衞生駭人 鼠蹤處處湯勺挖垃圾

內地知名連鎖火鍋店海底撈被揭衞生亂象，有官媒派記者分別到兩間北京地區分店當「臥底」員工，驚揭光鮮店面背後，廚房衞生環境卻極為惡劣，不僅常有老鼠出沒，員工將打掃工具與碗碟同池混洗，甚至將食客使用的湯勺來撈水渠垃圾，極為惡心。海底撈暫未就報道作出回應。

放蛇記者於今年5月初進入海底撈的勁松分店任職，上班首日就在廚房發現老鼠蹤影，而且廚房內多個區域都能發現鼠蹤。據報店內曾請除鼠公司清理，但不久老鼠又再次出現。

記者又發現員工有時會一邊打掃，一邊洗碗，而用來打掃地板、下水道的掃把及簸箕，更會「順便」用來清理洗碗機及儲物櫃。在清理完畢後，職員會將簸箕及抹布放入洗碗池內清理，掃把則放在洗碗機的傳送帶上瀝水。

至於店內聲稱每天洗清的洗碗機，其實只是清洗表面，而內部卻積着「萬年油污」，連負責清理洗碗機的員工亦抱怨「能把人臭死」。隨後記者打開洗碗機內部查看，發現傳送帶一側沾滿油漬，並發出陣陣腐臭味；內部亦沾滿油漬的已腐爛的食物殘渣，同時洗碗機的蓄水池內滿是黃色污水。

另一名記者則於7月底進入太陽宮分店工作，該店的洗碗流程與勁松店大致一樣，連洗碗機的衞生情況亦相若，大概每兩三個月才會大清理洗碗機內部，清洗過後的餐盤上明顯可見有黃色水漬。此外，由於廚房下水道淤塞，員工要清理堵塞的垃圾雜物，但清理工具竟是食客剛剛用完的湯勺。員工用湯勺刮走底部垃圾後，就將湯勺與其他餐具一同清洗，期間沒有任何員工認為不妥，甚至向「臥底」記者指「沒甚麼好大驚小怪的」。